# Mito das monarquias modernas
Monarquias europeias têm sim poder político, e o liberalismo só cria essa mentira de que são cargos decorativos por conta de supremacismo branco. Quer dizer sustentar toda uma família por gerações numa vida de luxo e riqueza sem fazer nada. Pessoas até mesmo são presas por falar mal do rei/rainha, e o rei quem aponta o governador geral das antigas colônias. Em teoria a monarquia não tem mais poder, mas se o primeiro ministro fala contra ela, ele perde muito poder popular e dentro do próprio parlamento, então na prática ainda tem.

Mais que isso, a monarquia é chefe das forças armadas e tem muito capital (e capital é poder), controlando até mesmo estatais estratégicas. As crown dependencies são ligadas diretamente a coroa inglesa. Não fazem parte do Reino Unido, da Commonwealth, ou territórios ultramarinos. São de quem carrega a coroa. Poder inclusive de dissolver instituições democráticas, dependendo de qual monarquia. Inclusive, o chefe de Estado é filho do rei e da rainha.

No Reino Unido, a rainha pode vetar leis e dissolver o parlamento. A Câmara dos Lordes britânica é uma aberração, e eles têm a cara de pau de se colocar como bastiões da democracia. É como o senado brasileiro, com a diferença que na Câmara dos Lordes tem cadeira fixa para bispo, enquanto aqui no Brasil, o poder é tomado por instituições religiosas reacionárias mais tacitamente, com a bancada evangélica, CNBB e bancada Lemann.
